國際調查證MH17遭俄軍導彈擊落

2018年05月25日

國際調查證MH17遭俄軍導彈擊落

■國際調查組昨展示涉嫌擊落MH17客機的俄軍導彈。路透社

2014年7月17日，馬來西亞航空公司編號MH17客機在烏克蘭東部上空遭導彈擊落。國際調查小組昨日發表調查結果，首次證實導彈來自俄軍一個旅。

「聯合調查小組」的荷蘭籍調查員保利森說：「小組得出的結論是，該枚擊落MH17的『山毛櫸』導彈，來自以俄羅斯庫爾斯克的第53防空導彈旅。」他指當日運載導彈的車屬於俄軍。

當日MH17由荷蘭阿姆斯特丹飛往馬來西亞吉隆坡，機上298名乘客及機員全部罹難，大部份是荷蘭人，其他還有澳洲人、英國人、馬來西亞人及印尼人。調查人員早前已確認該枚導彈屬於俄製的「山毛櫸」導彈，從親俄叛軍控制的烏克蘭地區發射，但一直未有指明是誰發射。俄羅斯昨日重申與事件無關。

調查小組研究過錄影片段及照片，重組出導彈當日是由基爾庫克跨境進入烏克蘭領空的路線。保利森指出，「『山毛櫸』有多個獨特標記，足以作為導彈的『指模』」。調查焦點集中在約100名疑在事件上有「積極角色」的人身上，但調查人員至今未有公開點名任何涉案者名字。首席調查員韋斯特貝克指，調查進入「最後階段」，但「仍有工作要做」。

法新社/英國廣播公司

上一則
上一則
入侵50萬路由器組「殭屍網絡」俄黑客或襲歐聯決賽

下一則
下一則
遭落毒險死 雙面諜女兒冀返俄

屌 當年本身都有片影到班友射左架飛機落黎架啦

之前又屈個機師 乜乜乜
好撚狗

屌你嗰架係MH370喎

海牙見

傳左好耐烏克蘭親俄叛軍入面有俄羅斯正規軍
睇黎今次有可能證實到

其實一早證實左

烏克蘭政府軍 有時同叛軍打仗, 活捉叛軍
D叛軍都承認自己是 俄羅斯特種部隊

但俄羅斯政府 又好無恥, 一直否認 呢D叛軍是俄羅斯軍人
又話 呢D叛軍 係生係死, 唔關我事
你又吹佢唔漲

最白痴都係俄羅斯軍人, 幫自己政府打仗, 但事後 被當棄卒

後尾普京都認撚埋添。

嗰個地區話就話自己獨立，裡面其實係俄軍話事，國家最高指揮都係俄軍。

俄羅斯盧布為法定貨幣。

普京話佢地放緊假 不過就唔知點解會帶埋槍炮坦克去烏克蘭‘度假‘

幾個月, 有百幾名俄軍 係敘利亞比美軍炸到變肉醬

但俄羅斯又係否認